[警世]1984-1985年英國礦工大罷工

1984-1985年的英國礦工罷工是一個影響英國煤炭業的重大產業行動，這場罷工對英國工業關係具有決定性影響，罷工的失敗極大削弱了英國的工會運動。罷工也被看成是瑪格麗特·戴卓爾政府和保守黨的在政治及意識形態上的一場重大勝利。
由於全國礦工工會(NUM)在1974年的罷工曾讓希思政府下台，包括執政的保守黨在內的很多人都認為全國礦工工會是英國最強大的工會之一，因此1984-1985年的礦工罷工成了具有象徵意義的（階級）鬥爭。罷工以礦工失敗宣告結束。戴卓爾政府的自由市場方案得以鞏固。全國礦工工會的政治權力被永久性地削弱了。
這場全國礦工罷工於1985年3月3日結束，這離罷工開始已近一年。有些工人早已擅自提前返回工作，此舉象徵了政府的勝利。
結束罷工對全國礦工工會的忠誠會員而言不啻為一個沉重打擊，雖然很多會員理解一年沒有工資的罷工工人所飽受的極端貧困難以讓人承擔。事實上，在很多礦區，僅在罷工兩三個月後就返回工作的礦工和那些為了孩子被迫返回工作的礦工已有鮮明的（貧富）對比。

教訓
唔好低估政權維護權力既決心
呢一場係持久戰
唔存在一場可以令政府即刻跪低既行動
香港人有冇能力搞一日既罷工尚有待觀察
但現時睇落係冇能力搞長時間既罷工
所以係對政府冇威脅

你諗下政府高層坐係暖氣房
被人阻到既普通人一係早d 返工
一係被人扣人工 一係遲放工
黑警每日事旦簡一區拉幾十個人
咁持續一個月睇下點

push 1/10

push 2/10

push 3/10

push 4/10

push 5/10

我覺得可以試下～睇下效果先

push 6/10

push 7/10

push 8/10

push 9/10

請推低風險高回報行動post，和理非也可以做
今晚觀塘狗舍呢單野 證明大家真係千其唔好嘈到佢地訓唔著 尤其是用防狼器

入面有教學

push 10/10

講左100 次
人只會為錢罷工
而家政府又唔係大減最低工資，點會有人罷
跟住仲要唔知邊條友諗"被罷工" lee d 屎q.. 害死班中學生

(twitter要人）意大利議會 外務委員會 支持香港, 要求歐盟調查香港警暴